Nikon 討論/貼圖區 (5) 仲係未出FF無反囉

Nikon is developing a new mirrorless camera at a “rapid pace”, getting close to the official announcement

And of course Nikon, who is very strong with dSLRs, is also advancing development of a mirrorless camera at a rapid pace. Nikon intends to begin sales (of their new mirrorless camera) at some point during the current (fiscal) year, it has been revealed. There are also whispers, according to someone connected to the industry, that "surely Nikon will unveil their camera to the public at a major overseas trade show."

At least two high-end Nikon cameras and at least two lenses expected by the end of 2018

For 2018 Nikon is rumored to announce at least two high-end/professional grade cameras and at least two lenses. I assume that at least one of those cameras will be mirrorless. Nikon already has three new cameras that have been registered for a while with various government agencies but are not yet officially announced. A replacement for the Nikon Coolpix P900 camera is also long overdue.

Two new Nikkor lenses are rumored so far: 600mm f/5.6 PF and 60mm macro.

In the past 12 months, Nikon has announced only one camera - the D850 (the Nikon D7500 was announced on April 12th, 2017).

Nikon to announce a new Nikkor 600mm f/5.6 PF lens soon

lm

希望25000內有交易

我估起碼4皮

但F5.6

原來有新post

咁不如要584

要6萬幾呀

f5.6唔係支鏡既賣點喇
賣點係PF技術
畫素提升 再減磅
以後排骨仔都可以手持600打雀

買支舊咁不如要返200500

1蚊跟機

屌你老母天文台係得個潮汐預報係準

我部D750 viewfinder望落去有粒塵
但係影出黎張相又唔見粒塵
想問點解決

我都係咁

係機問題定換鏡個時入塵

我覺得係換鏡個時入塵

試下長曝睇下有冇粒塵，有就多數係反光板到，冇就係viewfinder到就唔洗理啦

成日訊息都唔夠快
領角鴞係邊度

viewfinder條路同曝光條路唔同ge wor
影像有塵代表1.鏡 2.sensor 有塵
ovf望到有塵代表1.鏡 2.反光板 3.五綾鏡(內/外) 有塵
後兩樣都唔影響成像

見到白腹海鵰

收機先見到個filter 爆左

等緊支656

有無人試過小黑七個tripod mount collar成個環鬆左，粒野扭極都上唔實個環

滑左牙?

唔似
好似係個圈入面有野甩左... 屌那星又要office hour上CS

快啲出啦支656

原來一個星期前有件咁既事:

Nikon: new mirrorless camera will be brought to market by next spring

想要部m43拍片多d，但依家傳都係得FF然後apac

成日就係諗野單方面
尋日太好天出去行
以為影景細光圈好

點知都爆晒光
岩岩先諗起
光圈大返啲
快門較快少少咪得

不如你試下唔好全手動啦

覺得全手動先慢慢摸到想做乜

但快門快左又未必影到想影既野
可能你要研究下filter
如果你係主影landscape

都唔係既 光差太大好難影 少少晴係最好

求評

成日俾太陽玩

有冇人試過去CS整完機之後
出現走焦問題啊？

呢個POST完全無晒人

冇人影相？

唔會唔影 冇特別野share姐

香港點影有特色野

Nikon死忠

終於有人貼下相

有興趣嘅巴打們可以follow下我ig
D500 50.8

番到香港有時間會出個遊記post

上星期影嘅，用緊750

今時今日影風景講dr冇乜牌子夠nikon玩

Sony

第一張

近排想搵線條做主題，不過效果都係麻麻

第二張都正
點先影到咁sharp

發覺自己都係冇乜藝術觸覺

第一張捕左幾耐

正，外國影呢啲有feel好多

最緊要識睇天清嘅日子先影

呢個位等左差唔多一年先影到

見大家貼左咁多相, 本來都想分享下, 但而家除左旅行之外基本上都無影相

第一張 very nice

星期六日夾硬出街拎機影

其實無捕，真係咁啱有兩部單車行過
本身只係工作trip，行過影吓景，企耐d都有同事嫌煩

btw呢d都係用Tamron支18-400影，支野比想像中有用/好手感
不過天涯就係天涯成像好一般，同埋好多時測光會under一至二stop

呢排想入支sigma 35 1.4 art

諗緊買gitzo 3號腳

唔識影相，廢事獻醜

BTW, 有冇巴打用過8-15？質素ok嗎？

睇你影乜

都係用嚟影下風景架咋

D4 24-120

D90用左好耐了，如果升級去邊部好，唔想上FULL-FRAME因為一闊三大

咁咪D500

24120曾經都想買去旅行

仲有d7500，同d90同一條line(d90->d7000->d7100->d7200->d7500)

有米: D500
無米: D7200二手

唔好買D7500

最好收光圈用(反正影景都5.6起跳)，nikon d近距變焦鏡質素真係麻麻，但真心方便既

而家1機2鏡出街都唔覺重

求救
D810影影下彈err
已經抹過接觸位
依家只可以一出就釋放快門
係咪要拎去nikon搞
定去sigma睇咗支鏡先

補圖一張

我都試過 拔出黎 關機再開機 再插過又無事
懷疑係咪過熱

我岩岩換咗支鏡試
一樣出err
冇你咁好運

籠鳥用手動對焦發覺都唔係中焦
好似差少少先中
但自動對又成日對落個網度

最近轉會nikon留個名先

做咩轉?

呢D通常都要手動對, 或者自動對完後手動再幫少少
無架啦你影完都要放大睇下中唔中

如果隻野唔係走黎走去既話其實可以LIVEVIEW放大對

算中

其實有個迷思
我鍾意用單點對焦 比起十字對焦會易啲影到想要既效果 但有時個焦點會太細 有啲野明明係想影到都會濛左
係唔係光圈控制做得唔夠好？
定係應該用多啲group focusing?
利申 會聞下相 積極改進

光圈大中焦都係會sharp，周圍化姐
成張都濛就唔係對焦問題係快門太低/支鏡太垃圾

單點定group對焦係唔會影響個景深架喎
你呢個係光圈問題

應該係你光圈太大 淺景深

我都覺 學藝未精

點解唔買7500

D7500係假upgrade，少feature過D7200 (佢比較似D5600後繼機)

同D7200比:
無Ai鏡圈
21 vs 24MP (而且有測試話爭少少IQ)
得一個卡slot仲要只係SD UHS-I
個mon低res左
無直度contact
無NFC

D7500就算以衣家一手街價七千幾我覺得完全唔值
最衰D500企萬二企得好硬

我都想入返部d500
而加用緊d5300
打雀完全唔夠

跌左跌部單反mon 應該有條液間體爛左
換mon 貴唔貴

D750 幾年都咁正

500 f5.6

好機一部

有冇人用過支 nikkor dx af-p 70-300mm？？
我見佢幾抵想入手
好唔好用？？

想問下咁多位師兄通常係邊到出鏡?
最近痕緊想出枝黑柒
想碌卡廢事拎咁多現金
btw lm學野

肥花、蘇寧、癲腸

而家買機連鏡 送直度

今日熱到on9, 天文台又話落雨

貼下相先

揚ching gitzo 2號腳有乜推介？
九月旅行想買腳架

你遲d諗住買埋3號?

定一支3號頂晒

因為等緊佢支600 5.6
咁三號腳邊支好
仲有波頭、千秋架

仲用緊gitzo 2541
用左好多年, 旅行都係帶佢

如果你冇打算再上，其實2號都夠
3號咪systematic 3節冇中軸加長果支，
千秋咪wimbxxxy, gitzo都有千秋，不過見到兩個大師話有個位lock實左都有虛位定唔知點。
波頭咪markin/rss

2號頂唔頂到656、556呢兩支呢
24-70、70-200 我唔擔心

本身有支100400 想入支定焦影wildlife(唔打雀) 買幾多mm比較好？
300PF其實覺得幾好 插D500有450mm 但唔知夠唔夠
但又未有400 PF

相機新手
想問下大家有冇四千蚊樓下 最好三千令蚊到嘅相機好介紹？
多數影人同影風景
唔該哂各位!!!!!

$3000幾應夠只夠買入門body+差嘅kit鏡

要出多dd錢
apsc:
二手d5300+nikkor18-140vr kit， 或者
二手d5300+sigma17-50mm 2.8

想輕便d 日頭影靚相／落腳架影相都可以考慮1吋censor:
二手／水貨nikon j5 ＋ VR10-30mm 什至加埋+VR30-110mm
但低光手持拍攝可能會唔夠用

二手d7100連kit應該都無問題，我覺得日光影景已經幾好

想問支28-70 2.8D係咪好易壞？上日拍睇過半唔係壞AF就係有怪聲
好過壞左整貴唔貴

大家點睇，個人覺得幾特別呀 點解成日咁多人9踩

唔係自己影的就踩ga la

岩

24120

個景好正

奇石林
可惜多雲陰天

閃光燈你地買原廠定副廠？

買左支原廠, 基本上無乜用過
諗清楚係咪真係有用先好買, 我自己好後悔

唔影人像、室內冇用

通常都唔會用到, 可以慳返

要用先買

支sb700用左10次都無.....

想學燈可以二手執支900用既

到真係認真用就會開始副廠或者直程淘一堆垃雜燈番黎用

2支神牛1支YN
(加埋都平過原廠最新果支
功能支援上神力個系統已經好完善
反而原廠最新果支我朋友用D810原來都唔support無線，我: ????

我諗用左廿次內, 晒錢

練住日光日白影既野先

D7200 升7500 會唔會好傻仔
另外有冇師兄知16-80定24-120 f4 相質好d

好似前幾頁就有過7200同7500既討論, 可以參考下

雖然我未用過
但好似見大部分人都唔建議D7200升D7500

建議直上FF機啦，7500同7200分別唔大！不如比多小小錢買D810都好

用緊D750
最近入行做攝記
心思思想upgrade 部機
想請問下
1 )值唔值得或有冇必要upgrade D750 ?
2)另外睇spec D850同D5 唔係差好遠，但係價錢就差成萬，兩部機有咩大分別？

用緊d500 最近為旅行買左支1680 好正
可以睇下呢個網介紹

其次升機就睇你平時影咩多啦，多數都推上ff，我就為影狗仔所以入手d500既

我部D750只限AFC嘅AUTO同3D對焦先跟到主體走....發生咩事...51點同21點都跟唔到....死左機?

構圖差D...我當年去記得...有好多峽谷位打埋去前後景對比正好多

你升級個兩部...搵高像素同運動機尼比.....攝記要執相排名用D850真係.....花多一1/3時間

巴打有無相睇下
新手想學野

你係咩性質既攝記先?
響呢方面，D5 vs D850可以粗略形容做AF速度 vs 高像素畫質當中取捨
如果你係影突發野同專題好明顯用途會唔同

D5之所以貴咁多係因為佢係旗艦機
full frame，擺最新既AF module，內置直度，大電，硬合金內殼
好多feature都係值錢而且響實戰係有用
D850因為出遲d所以某部份D5有既feature佢都有，甚至更好
如果Nikon衣家出D5s咁就應該會提番起旗艦機同「次級」D850之間個距離

上面提到後製時間都係一個考慮，42MP真係好撚大，你部腦要有番咁上下勁，同埋你要俾時間tune部野同Lightroom，咁個workflow先唔會瀨屎

其實我覺得入行照用D750幾適合
佢中規中矩每樣野都有d
對於想換機既人我永遠都會咁建議: 你講得出睇得出部body有咩野位限制你，先好考慮換

我都用緊D750.....除左塊SENSOR有LOW PASS搞到SHARPNESS仲衰過M43機外...其他無野好投訴...又輕

佢唯一一個「缺點」係control/button layout用左業餘嗰隻，不過對入門黎講其實係一個賣點
如果只計spec，以佢個價位佢對得住有突
唔係貴到要賣腎，又樣樣野都做到d，輕身得黎都唔會好似D3000/5000系列咁皮包骨，個control又易入口
我成日諗衣家FF sensor平價化之後，D750其實就頂左當年D90個中級入門sweetspot

你係呢個位影啦嘛?

呢張垃圾, 無野學

係呢個位呀
奇石林個境真係好靚

你跟團定點？ 自己坐小巴去好玩好多

Cappadocia 落雪先最撚正。。。。。。

一步到位

主要負責港聞
其實我主要想升級個AF
見D850有D5嘅 AF module 所以心思思
再加上平時自己會打雀
所以想升級AF同埋見D850高像素方便crop相
坦白講 平時都覺得D750好好用 只係Af有少少唔滿意
不過D850 對我尼講負擔都唔細
D5 D4s 等基本上唔洗諗
換D500 又好似好蠢

腳架格價中

AF要盡快要去D500，同一代個AF module不過因為sensor細左，所以對焦點係cover晒全個frame
如果你有心投資去打雀，咁D500係一個選擇 (不過前題係同FF機雙槍)

FF機要AF快只可以盡量，而D5呢方面係好過D850少少
真正原因唔清楚，不過多數人認為雖然AF module係同一個，但係D850因為大MP而要process多好多pixels所以留番俾AF既DSP唔夠D5多
anyway我覺得D5 D850 D500個AF性能都係同級，分別唔係真係咁大

D750要提高AF性能要響呢三部入面揀 (或者加D4s)
不過你個budget上只可以考慮D500同D750雙槍

module係同一個，但點會冇微調
同埋電壓又有分別，像素多左processing又慢左等等
總之打仗黎講flagship冇死錯人，追焦中第一張後面全部都準，低光一樣係一禁就有，用過係會返唔到轉頭

個天死白要點先影得好
個太陽係前面好難攪

HDR
或都唔影

唔影唔得
但個終審法院大樓好難影

之前進步左，而家差返

一時時

唔識影相呀
求教路

睇返好多相影完都唔知自己為乜影

有潛質做荒木經圍呀猩

佢叻啲

冇主體、構圖差、曝光差
同埋唔敢行太前
變左流於為影而影既鳩影層次

新手用緊D3100 （買左好耐，又無用好耐，近排拎番黎玩）
想影下人，睇中左 Nikon AF-S DX NIKKOR 35mm f/1.8G，見到Dcfever有人賣二手行貨，但過左保養
請問買二手鏡可以如何試？點睇係咪行貨？同買唔買得過？

記者用自己機？
冇 discount 架咩？

前排去左英國Bournemouth果邊影相

第三張可以拎高少少或者tele啲

其實我而家用緊d7200+ sigma 1770 2.8-4
想升d750但就用唔到1680
考慮緊D7500原因係佢同d500個餡係一樣
同埋而家有支1770，升1680 貴成倍好似好唔抵

另外其實有諗過買支廣角變焦大光圈（tokina）再加24120 f4 搭落d7200度

我都係答返你1680既畫質 廣角tokina 11-20 f2.8? 都唔差

旗艦機就算二手D4s都要兩皮
咁比較下D500好似好抵，一手皮幾有同級AF
(當然無FF就係無FF)

anyway我都唔知咩野攝記會需要自費買body仲要考慮top model
有要求就無理由無budget，無budget就無理由有要求

唔知入左去做sales 買野有無得平呢

師兄有冇原圖睇下

另外岩岩上dxomark睇，d7200個dynamic range ev值竟然仲高過7500同500，又多個唔洗升級既原因

條link參考性好高喇喎 500係為速度同行動性先升

First Set Of Rumored Specifications For The Nikon Mirrorless Cameras

-24-25MP, 45MP(possibly FF)
-5 axis IBS
-9fps
-z mount
-xqd and cf express
-initially 3 lens (24-70, 35, 50)
-kit set(24-70) 3000, 4000usd
-shipping after 23 Aug

如果真係有 45MP FF, 5-axis IBIS, day-1 f mount adaptor, Nikon 發色, ergonomics 同埋拍得上D750既DR
可鳩衝

等多一兩代無反先

nikon連打手懶得請😥

一直只聞樓梯響 Nikon 會在早前 CP+ 2018 上發佈新作，而且更會是一部全片幅無反相機，可惜讓一眾 Nikon 迷落空，那邊廂 Sony 的影像業務高級總經理 Kenji Tanaka 也預測過 Canon 和 Nikon 在今年下半年度都會發佈新產品，以抵抗 Sony 在全片幅無反相機市場獨大。而近日在 Nikon Rumors 外國網站便有消息指，Nikon 將會帶來一部達至 4,500 萬像素的全片幅無反相機，採用 BSI 感光元件，人體工學設計，尺寸應該與 Sony a7 系列相近，5 軸機身防震功能，正式打進無反全片幅市場。而在格揭示中還可以看到這次 Nikon 將會用上全新的 55mm 接環，產品上架前還將推出三款鏡頭包括 24-70mm，35mm 及 50mm 鏡頭，至於這部全片幅無反相機最快會在本月底正式發佈，並在 8 月發貨，售價約是 4,000 美元，各位攝影發燒友不妨留意一下。

睇過巴打之前某啲作品
我覺得你有進步架啦

冇咩構圖同心思就真

暗示大家唔好賣走d AIS鏡?

又拍得幾好

請教各位巴位，而家買 d810 會唔會有點不智？因為月尾推新無反，可能有機會再平少少⋯⋯謝謝各位

等下先

等 忍埋呢三個星期啦

D5500影
想有人教影相 雖然都多左出去影 但好似冇乜進步

如果有一支超廣角，一支35.8G，係咪買多支tele會好啲？
利申乜鳩都想試下影

70-200

之前聽講有支70300幾平，個支買唔買得過
定係買T記A009

水平
拎三分構圖法
等好天影

將水平線放上去1/3位 機向左移
石擺右下角4格 咁樣會好d?

構圖, 光線

怎樣拍出漂亮風景照 – 10個入門技巧

National Geographic Landscape Photography Tips

睇筆直
A009 好抵用，肥花1500有交易 行貨新淨有保
升完70-200 2.8 後放咗，依家都想買返
支鏡夠輕，防震好撚勁，出街方便

另一個選擇係 85 1.8g
專影人像
我出遊多數帶35 85

yes

D850開始回落返到26500

1500咁平

一陣睇下先

應該聞到味就黎出無反
如果真係有A7R既Nikon版，咁樣只需要大res唔需要ergonomics既人就唔會買D850
尤其係可以插其他mount

第一代做白老鼠多, 真係要用既話都要等多一代先敢入
A7同A7ii咁

部無反外形如果似DF 都幾正

拎緊部d7000，用到好殘，應該放唔到諗住用到壞
手上有枝 35.8
仲有兩枝人哋畀嘅:
Tokina 12 24
Tamron 70-300
而家好懶，又怕重，剩係會長裝35.8，好想入手85.8，仲有冇好推介

50 1.8g 又抵又輕又快

同意 apsc 機用85 有啲遠，50影半身人像剛好
再抵啲可揀50 1.8d 二手5舊水搞掂

不如你諗下自己想影乜先啦，然後再睇下人地點影點構圖，先再不斷試

我而家諗住練熟一個構圖法

新手想問下35.8有冇咩構圖介紹，成日用35.8影唔到重點咁

T記用緊邊支
A009好貴，又得200mm好似唔夠長

A005嚟，不過枝鏡人哋畀我，第一次玩咁長嘅鏡，玩咗陣都未去到理常程度
A009恆定光圈2.8，同埋啲人評價好似好好

用緊A025，即係70-200 2.8g2
除左唔滿意佢個對焦環放喺變焦環後面之外無乜投訴

真係想入支平平地嘅tele鏡

A025

更多spec流出:

430-450 AF points
Secondary LCD
One selection wheel
Kit lens: 24-70 F/4 無反鏡
冇built-in flash

快啲公布 556 656 啦

部棋行咁大
小心

慢慢開始announce喇
先黎Coolpix P1000

百年老店，值得信賴

Nikon DL

淨係想知556 656 幾銀幾長幾重幾時出

係幾細，不過都幾貴

三皮幾可接受

估唔到出500先
不過本身有支200500
暫時呢個價吸引唔到我

如果係600 就應該會狗衝

以前d人買584都係因為可以手持，但係而家連輕既優勢都冇埋

等左好耐終於出，不過成1.4kg
等睇review先

Upgraded 左EVF
有raw
24-3000mm
我覺得幾好J

呢個IQ 用黎影呃like相夠做

低光同對焦速度
如果呢兩個都唔嚴重
就可以去馬

低光對焦黎講，3000mm好似收到去F8...
不過比我如果去到1500mm仲有5.6左右都收貨既
同埋上面張圖有冇話咩setting，反正都係縮圖放sns仲有4k同raw&仲輕便過無反

Not sure if it is straight out of camera.

如果係直出就屈機

呢個時候買D850會否不智

一手的話我唔覺得會劈價
nikon邊有咁快想轉晒去做無反
二手就有機會減多d既

公布 > 出街 > 到貨 > waiting list / 炒
無一兩年都唔駛旨意部無反會響你手
而且D850好似上面講係唔會減(好多)
如果你有需要，衣家買係好時機

當然你想穩陣d，可以等埋無反正式公布spec先

事關我9月去旅行, 朋友想出部D850去影
但呢個時候公佈無反有D尷尬

我都知無反肯定買唔到去旅行, 但買左D850就唔會再考慮無反
睇下係咪應該等以後再買無反定照出D850
佢而家用緊D7000

小弟愚見 如果你鐘意dslr果種shooting experience, 個人覺得D850係依家最好既選擇 IQ勁 AF快 ISO同DR唔駛講 不過係旅行用有d重 同貴
我相信就算Nikon八月mirrorless有貨 操控感覺都一定好唔同
睇下自己鐘意用咩種類機就ok

個人覺得新body「跌價」去番官價係最好timing去買
呢個時間貨源啱啱穩定，你唔駛食炒，買又可以walkin唔駛搵唔駛受氣
而個body又出左幾個月，夠晒白老鼠試野，同埋firmware都出幾個
個款又仲算新，未至於唔知會唔會好快有下代(eg. D500 vs D510)

其實都有幾樣野考慮, 第一係有好多F MOUNT鏡係手, 第二係用慣左個操作
旅行重反而又無咩問題, 因為拎慣左

我都覺得D850係暫時最好既選擇

貨源穩定呢個真, 唔駛好似上半年咁周圍乞機

850 越用越覺得好用

想問支afs 28-70 f2.8買唔買得過？
見十支起碼6支都唔係怪聲就直頭死摩打，係咪好危險

新手想買部Nikon機有咩推介 同埋有冇新手鏡頭推介
仲有去豐澤百老匯sell比我個啲其實有冇伏

你必須要有光圈環？
點解仲搵呢支

最好有
或者同呢支差唔多質素既有冇介紹？
本身都係夠budget買呢支
2手都得

好似幾好

如果我買我一係買200-500加支600/5.6,一係就一支200-500或者600/5.6，唔會考慮呢支

但睇hand on preview 真係好細支 好正

新手入坑
應該出850 定 500好聽講500iso表現冇得輸

好多打雀ching 嫌apsc

預算有限的話500幾好既，仲當內置埋1.5x，對焦點覆蓋範圍廣。
又，850都唔係著重iso，影動態就一定500>850

D500係*高*ISO表現好
佢響低ISO其實有noise問題，仲要resolution唔夠大去compensate

cam內JPEG既noise reduction係ok，不過張RAW會無搞過
要去Lightroom每幅都set NR

其實睇你目的係咩....運動生態咪go for D500
但咁樣問得既話我諗D850適合多d

如果d850配咩鏡好?筆直有限

Tamron 大三元啦

Ｄ500我都諗緊，但成萬買部APS-C又好似太貴

你有需要影運動生態個D先考慮D500啦

香港P1000有日期未？

最近諗緊入枝 <8000 嘅wide zoom
有冇咩好推介？
N記支 1635 好似出左成8年都仲係咁貴 買唔落手

學人玩teaser
呢個係咪真係Nikon黎

SHUT UP AND TAKE MY MONEY

好大個lens mount

有預感d鏡同sony一樣咁大咁重

七月影唔到似樣既相

新mount 新鏡
Nikon 成為最大贏家

就算係咁大咁重都好過d垃圾sony

光飛左100年後，唔知會唔會再下一成呢

各位ching
我用緊D5500
而家想入支定焦鏡 想買二手
但唔識決擇
50mm 1.4 d鏡
50mm 1.8 g鏡
兩支價錢差唔多 我見g鏡成象好似靚d
但1.4大光圈d 應該點取捨

個款睇落幾柒！

your face your fate

A73 cmos?

屌你成部A7咁

全世界都緊張

部P1000 好撚癲, 可以ZOOM 到咁撚遠
D人做緊咩一眼睇晒

我已經list緊手上少用既鏡同body，睇吓賣晒之後會唔會夠錢買成套ML ／ 同埋點夾鏡群

衣家最需要知，不過一定要正式公布先清楚既係個新mount會點樣同舊鏡夾

不過我都係一機兩鏡開心使用中

你唔駛睇啦，用D850應該點都會爽手過用部ML

LM等新Z mount , Sony d 鏡quality 真心差
希望N記成功番次

等緊556

果陣全世界都屌百年老店
唔知有冇一百零一年

唔好抱咁大期望

希望越大失望越大

sony 出fe頭2-3年d鏡群
幾難捱

仲要nikon一向有加密af signal
副廠mount 唔知等幾耐

不過佢淨係食老屎忽條水都夠起步

利申: 係老屎忽
F mount AI-S同AF鏡擺爆箱

厚撚到
但聽聞今次轉 mount 係玩超大光圈
係會有睇頭
唔知幾時先會有 zoom lens

加 af mount 用舊鏡

df 玩過啦
Mirrorless 又玩多次咩

Nikon 出Df 時都玩過teaser啦，隔幾日放一段片出黎，每次睇多少少，好吊引

其實我對DF 都幾失望下

諗住都係買返D850算
無反至少等到佢出第二代先考慮

same

但仲未決定跟kit定另買，筆直有限

5500用「D」鏡冇AF

各位ching想請教d750有啲咩係好過d850???

價錢

仲有閃燈呀

輕d 好似係

再貼求評
最近又去左法國同摩納哥旅行

最後買左dx鏡 35.8G

D850 唔係冇 Kit 鏡咩

好似有連 24-120 f4 嘅kit set

係，仲掙扎緊750+靚鏡 vs 850+cheap鏡

如果850 用cheap 鏡
咁不如慳返啲錢

坦白講24 120都唔係靚野，budget有限不如750玩住先

同意

其實D750好好用 不過用用下就好想上D850/D5

心態問題
玩左D750就會心思思好想上D850

不如儲耐啲 買850+靚鏡

新手想知邊度仲有1 Nikon 既鏡賣(尤其係18.5mm f1.8)
同埋如果主要影snapshot/人像, 用AF-1上大機定焦鏡(30 or 50mm呢啲)會唔會好不智, 始終乘大晒個焦距
有錯請更正

Nikkei also confirms that the Nikon mirrorless camera will be announced on August 23rd
By [NR] admin | Published: July 26, 2018

Read more:

紅色線個位似乎唔同左 移向左去側面

懷舊撚同偽文青即刻收皮
姐係唔會行Df既扮老爺機路線

文青點解唔用F 3

文青是用FM2

文青有撚錢玩咩

吓，要晒相?
無得即日upload去IG = 等於攞左偽文青條命

傻啦...大把人係為左做文青先特登影菲林...
upload上ig個張相咪電話影相機+咖啡

個finder同mount大撚到

如果有40m像素＋即出F To Z 接環又平過3萬我即買

利申已有850

張圖機連鏡成尺長

是咁的
小弟用緊d5600
唔知點解最近影完相後
個快門會變左
例如我用 m mode
set 2 秒快門
影完之後個快門setting會變
試過跳到廿五秒
請問有冇解決方法

d人吹到隨時出中片幅

應該會即出接環
但到底部機細同輕過 dslr 幾多真係冇人知
大光圈鏡隨時再貴 40%

張圖成部哈蘇咁

如果NIKON 再出部垃圾FF MIRRORLESS 出黎一定永不翻身
仲要等多成個月先公佈

如果買d 750 跟唔跟佢枝24120好 如果唔跟 4000-6000budget 有無一枝標準/wide zoom推薦

龍仔2875 好高評價

D500 百記
129XX 送兩副廠電 card 相機袋 大家點睇

鳩影左700張
光圈開太大
好似影得好垃圾

又貼，今次Cardiff

動漫節D相可以CROP下同埋執下先
感覺睇緊含撚貓

crop 左了
Raw 轉jpeg
唔識影

唔係一句唔識影就可以

可以點樣先做好啲
室內個光量遠比想像中暗

最簡單落閃燈囉

其實題材本身已經弱，所謂未見官先打八十
呢種場合唔會有咩好相走出黎，除非吓吓都係macro堆figure模型

胸部先決

其實都係
個figure/ 模型都擺得好密
個場人又多24-70都難發揮
活動俾記者霸晒位

可以參考下日本個D影COSPLAY, 有唔少都唔錯
你室內少支燈就好難影得好

夾硬開大光圈影唔到全相
不過平日又唔點要用燈

又影得好過我
所以冇籍口

E mount 個支就係

龍仔2470 wor, 2875係E mount ....

2875邊有F
2470 G2評價都好但overbudget
一係tokina果支不過慢到on9

所以巴打不如買住50.4G玩住先

如果想影cos出1，2樓窗邊用自然光
場內燈光太核突

支2470幾好，不過都幾大支 (82mm.....)

用緊sigma105Art表示已經幾大技都無所謂

105art 真係好大支
我 20 50 85 art 都覺得大同重

我依家係2435art 50art 85art 105art

我成日都想買埋35
但係太多prime都唔知拎邊枝出街好

成日揀唔落手帶哂出街，塞爆隻manfrotto mv50L重到仆街

但係成日要換都好煩

死馬105 同支炮一樣重

跟隔離登建議裁一裁會唔會好少少

月中行上去經過又影一張
呢個位都係落腳影夜景好

一定要揀既話喪屍係最好個張
維港個張建議你真係執相先

喪屍兩張我都鍾意
仲有橙衫我都喪影但影得唔好

z mount有冇消息加adapter用到其他廠d鏡？

Nikon 應該唔會咁做
等遲下副廠出

我諗呢個大家已經有共識，一定要轉到
睇唔出今時今日出無反都仲玩自閉會有咩著數
掉番轉睇，如果唔係因為flange distance，Nikon係無必要轉mount
另外如果只係為左可以插大d光圈既鏡而自閉都無所謂，咁不如順手唔停響FF上中幅

呢個時候如果唔可以轉到其實鏡其實真係等收皮
a7都係因為公廁插先上到位, 如果nikon玩自閉就無意思

佢個方針應該係會同時甚至kit set咁打包個Z>F mount，有齊AF contact既
第時唔知會唔會加埋有其他功能既mount，例如內置TC

不過轉其他mount應該會留俾其他廠搞飽佢

佢地仲有另一樣野唔知會唔會考慮
個mount同distance要好似E mount咁最好多d位走盞
咁樣先容易叫其他鏡廠出鏡俾部Nikon ML用

參考一下

Ching邊個位黎？

山頂

我都係新手
自己都試過類似咁影。。。
咁樣影好似冇咩特別。
除非d光線同埋雲超靚，
否則成張相會好flat，冇咩層次。

近排影景玩70-300mm發覺幾好玩
容易搵到焦點，同埋可以將前後景壓縮。
正

影照玩下 中-半tele 唔錯

nikon可以食晒兩條水

z-mount 大口徑,flange短
出z-mount body，可以用到最多市面上唔同廠嘅鏡。

F-mount 細口徑,flange長
繼續出f-mount鏡，仲可以用係市面上唔同廠嘅body。

過多幾年，相信adaptor應該整到唔同廠嘅鏡都夾到唔同廠嘅body。

果日想行下港島徑
而家為左個一月五張成日出街
但天氣唔好就唔出

睇黎逢星期三都會出少少teaser

又係我 星期六出去扑850，配咩天涯鏡好

Nikon J1 轉插

超短flange
等睇"紅閘 "

其實冇咩選擇，基本上得原廠28-300。

好似d縮左水既一體化旗艦機身加大個mount 口

contact 90度向出既bearing係好事
轉插同鏡尾變相會少左moving parts
而且會易整d，因為向底一個平面唔係曲面
個mount既大細基本上都confirm係同之前既leak一樣

大口冇腳F5

為左正確曝光
推高ISO 點睇

下 有乜問題

驚太多noise

但冇落閃靠屋內光源
惟有靠iso 縮光圈

閃唔係萬能 有時要保留現場氣氛 有閃都唔用得

唔該哂 上面回答 其實主要都係想影風景，咁用返6000budget 原廠枝20 1.8 影星空夠唔夠wide？ 或有無其他抵玩啲既選擇

Tamron1530

迪麗熱巴

個官方twitter仲有堆相

你話有無可能係意外?

個軍艦好canon下

似fanpage account 多d
應該係fans或agent影完再多手upload
強國冇Twitter，得d平民用vpn上

入正題，支2470.4又幾細支
不過想佢出F/2.8

嚴格黎講，係佢本人響街拎住部機拍廣告，有途人影左相之後經一個相機新聞微搏post出黎，之後條女自己個官方微搏同twitter拎d圖黎出番post
所以某程度上係endorse左既出post，衣家仲要開左工半日都未del post，睇黎都係特登「leak」
(大把強國人/野要開twitter，話要面向世界喎(好似係))

個mount口大得有d恐怖

有D柒, 感覺都OK既

感覺上Nikon唔打算響ergonomics上compromise
你可以話要同富賤/罪大分開路線，或者要避開文青書卷扮野氣息，又或者真心想專業用途好揸手都得

暫時佢有幾個特點都一致咁想俾一個唔同既體驗 (大口徑 > 大光圈 > 重手所以要大grip > 大grip想好揸就唔可以起角)

睇下今次NIKON MARKETING諗住點SELL部機
唔好又係兩個毒撚拎住部機入森林

淨係大陸嗰面用迪巴都已經脫毒啦
就算唔係大鑼大鼓咁講，淨係搵個侯生女拎住部野都已經俾人輕便時尚feel既

就算用靚仔靚女, NIKON D廣告總係有陣蝗味

個男既選人有問題
應該搵個佬味重少少，個look可以上山下海，而又未去到中坑老坑嗰種

希望今次NIKON做得好好睇睇啦
我都唔想NIKON收皮

btw d850跌到22900

我衣家又改變主意
最近用部a7s黎拍片，個control同手感差到...
而要rig起佢去到好打級數functions就開始狗咁大份
跟住走去手持部D800/D500去影野爭好遠
真係除左大大份無咩缺點
D850如果響ML出左之後再跌幾跌只會更撚吸引

想輕便衣家不如用iPhone
加個gimbal可以做到好多野

而家D850個價好吸引呀, 而家買仲送多粒原廠電, 好抵玩
真係有需要既話係入手好時機

不過我又未去到必要換機
部D800係好慢，但係因為已經有D500應付要快既場合，咁D800可以長期上腳架+remote用，響光線control到情況下根本仲係無敵
當然42 vs 36MP個denoise potential係有分別，不過個分別仲未話大到要換

衣家會考慮係睇個價既勢
我估二字頭將會係佢長期浮既位，直到有後繼機出現之後先會跌去D800個萬六位

終於屌咗850

凶宅 $24500
跟原廠副廠電、2tb硬碟、nikon背囊、相機袋、腳架、清潔套裝、讀卡器、64gb card、2年免息分期

咁多野送

記得上nikon cs拎多粒電

會
而家煩緊第一枝鏡，好奇問吓如果用18-55支kit影出嚟會係點

個twitter介紹仲有寫fangirling，擺明fanpage

18-55 dx鏡

吓
18-55mm 係dx鏡，成像圈cover唔晒成個fullframe sensor
用crop mode玩住先

都係快d買支fx鏡用啦

想知邊度做緊22900?

因為試鏡嗰陣佢都係比支18-140我試

旺角樓上鋪， check 吓
$22900 係扣除原廠電+2tb硬碟+䚈金價

求救。唔識操作部850 點解快門按一下開完唔識自動關要按兩次先影到一張相

聽落似你個mode dial扭左去mirror up mode

係。已解決
不過又有其他問題
個mon可唔可以校到長開資訊
liveview影相時可唔可以對焦後就靠mon反映到張相影出嚟個光度
1999 sorry

custom > C4 > monitor off delay

Liveview好似㩒OK掣會出exposure preview
不過有好多其他shooting setting或者你自己用極端既A/S/ISO組合令到個preview唔可能做出黎

建議你真係由頭睇一次說明書，Nikon既說明書算幾易明同有資訊性

收到 因為之前玩開C記。要啲時間熟習

個人建議其實nikon可以唔理個liveview影相功能當佢廢左就得 (唔知850有冇改善到

D850 liveview 有峰值對焦，對手動玩家嚟講都算有用嘅

睇返自己影好多相都係under 左
histrogram 都係偏左少少

nikon d說明書有得上網睇, 有埋分類同search, 好方便
買左新機真係要睇下

去左何文田都係影普鳥

而家先8月

9月中至10月頭唔係香港
成日唔識攪個天死白問題

咁d雲係白色又係景深外你想點搞

個background 死白個主體又偏暗

對住個天影一係藍一係白一係灰，推番光隻野之外都冇咩野搞，除非你ps個綠底落去

如果影風景果啲呢
坐樓就暗個天就死白

聽日買Nikon 1 J5,新手學攝影嚟講好唔好？

一睇個天就唔開胃

咁衝動呀呀施主

新手買J5都可以，因為夠輕，二手機平的話都可以考慮，買新機就唔抵啦。但Nikon 1條line已經收咗皮，唔會再有新嘢出，過幾年可能連維修零件都冇

唔好啦，浪費金錢

你要注意返呢個系列條LINE已經收左皮, 建議你考慮清楚先

原來d3都係8月23發佈

想請教d850 配50.8會唔會好奇怪

會，要插58/1.2 noct

求指教

我覺得好好用
超輕, AF快而準 顏色自然
不過resolving power 夠唔夠D850用就唔清楚了

真係要講的話，nikon出過一份野推薦人用d850應用咩鏡頭

唔怪 不過值得配更好既鏡頭

我知但隻隻都好貴我要回一回氣先

咪撚用850

你越用越多問題出現

用otus 55 1.4
利申冇錢買

慢慢黎囉, 唔通一次過上晒D金圈鏡咩

落咗幾日雨都未試真

挑戰壽包?

係房無聊鳩影
成日都覺得支24-70 唔知點用

發覺metering 真係學問

24-70
70-200

584
684
856

otus 55 1.4
otus 85 1.4

呢堆kit lens

The names of the two new Nikon full-frame cameras will be:

Nikon Z6: high speed, low light model (24MP)
Nikon Z7: high-resolution model (45MP)

The new Nikon mirrorless lenses could be called Z-Nikkor.

Ok, you better sit down for that one: there will be a Nikon Z-Noct-Nikkor 58mm f/0.95 lens! This will be the fourth Z-mount lens and it will be announced after August 23rd (I have no exact date yet).

In the next official teaser or in the final press release, Nikon will greatly emphasize the inner diameter of the new mount.

Nikon will concentrate on high-end prime lenses for their new mirrorless system.

I believe on August 23rd we will get both the Nikon Z6 and Nikon Z7 mirrorless cameras together with the 24-70mm f/4, 50mm f/1.8 and one more wide angle lens (24mm f/1.8 or 28mm f/1.8 or 35mm f/1.8).

單反mola mola

noct

NOCT 0.95

咁Z6 係咪即係sports ready 本來唸住出高MP果部，宜家仲難揀咗

都係死白

F0.95 咪幾皮一支鏡

D4 16mp -> D5 20mp -> Z6 24mp
同A9睇齊，贏1dx ii 4mp

反而F0.95呢個年代仲有冇必要，以前就話冇得推iso，同埋用過1.4都知個景深已經淺到分唔到中唔中焦，0.95可以用黎影乜

如果Z6係pro機，佢好應該至少出返支200mm⋯⋯除非day 1有f mount adapter
至於隻NOCT，宜家有focus peaking，我唸0.95未必會完全中唔到焦既...不過又AF motor 又0.95，個mount有幾大都唔會輕得出邊

果然係路線明顯
唔行文青，因為搞年輕化會得罪老屎忽fans，又唔夠人潮
唔行輕細，因為無反輕便根本係一個大話黎，除非你用kit/餅(不過咁不如用iPhone影)
所以要一個好大既理由去轉mount，就淨番口徑，俾多d位去拎入光量

同埋老老實實，optical係Nikon老本行，整幾隻巨光圈定焦應該會係神枱級
佢地可能見Zeiss Otus同Sigma Art個市場反應之後見到有得行

唔知幾時開始有無反一定要細呢個諗法

我做野影錄音過程/幕後用過Leica M240 + Noctilux 50 0.95
仲用左90 APO，24 Summilux，影完揀相差唔多全部picks都係支0.95度走出黎
就算收圈收到5.6或更細，佢散景個character都係好濃
另外就係中焦位同散景之間個transition又係好難用言語形容

原來我仲有張$1000coupon

點樣先送電 有冇detail?

係活動期間攞張收據去朗豪坊nikon CS 登記，佢會送多粒原廠電池同埋一個外置硬碟俾你

不過首先要Nikon 做到隻0.95要有Noctilux咁屈機/有氣質

要指定經銷商
張1000蚊coupon要買滿2000先可以用

咁撚仆街 咁我要600超市唔知得唔得

無呀，仲要張野限nikon到用
買下cpl同電囉

我幾肯定佢地會 (無十成都要有九成)
因為本身Nikkon係有咁既光學技術力
只係因為F mount / flange distance，同埋自家body個路線傾向sports/journalism等等原因，令到佢唔可以好似Zeiss同Leica咁整堆好睇不過好難用既鏡
衣家出ML仲要轉mount好明顯就係要行去呢個位

問心，我估Nikon呢步棋會好成功
今時今日佢地要提升去premium brand，整件貴到含撚既product拎profit margin好過整point and shoot / sports cam去同smart phone鬥

另外，減flange可以重新開始拍片市場，如果自家原mount鏡可以拍住都AF得順，而原廠F mount轉插可以令AF-S打後G鏡都可以用同樣AF，再加埋本身sensor phase去應付手動鏡，佢基本上係cover晒所以ARRI mount以外既鏡

買d500有無 ？

我個陣去有幾部機有promotion 每部機送geh 都唔同

去百記或者凶澤買 再拎張單去就有野拎 ？

我個陣係四寶買，拎張單去就有

師兄識野 Nikon 跟本唔應該打point and shoot 呢個縮細緊既市場 (加上casual/consumer 市場係好難同canon打）
High-end, pro market 先至係Nikon無反先要打下既市場

D500無份

D7500 囉

Nikon呢支Noct要拍住Leica支Noctilux
首先一定要做金屬鏡身同made in japan先得
否則係made in Thailand / 支那就唔該收撚皮

希望閃光燈系統可以內置, 易入門D

有冇師兄用過上年出果枝AFP 70-300 4563 ED VR，想問下好唔好用 見佢咁輕又唔係太大支 想試下落D750影下夜晚球賽

4.5-5.6E 先啱

想問問巴打們,我係真係完全影相既新手,想入人生第一部機,去豐澤果d睇過d5600好似乎合我各樣既條件,巴打們有冇咩評價
認真想研究下影相既,主要係想影去旅行影下人同影景,同埋一d生活家庭照

問下個sales有冇kit set，玩住一支kit鏡當學習下先，如果有多餘budget入多支燈鳩影練下

我估25000 to 30000

d3400 $27xx連kit，抵好多玩住先

under 20K la under 即課金

有冇F mount
支otus 55 1.4 都兩皮幾

無咩可能UNDER 20K

Niche market 點會賣得平
0.95 AF 鏡喎

Ff下者

出黎喇, 係58/1.2

果隻NOCT 58.2係舊鏡黎

眼殘了

你既條件係咩
未用過既話，平時影係ok, 但帶去旅行怕你覺得大部同重

我想問，在這裡用nikon機的，執相會用什麼軟件?

我自己就係用nikon果個 CaptureNX-D，用佢的原因好簡單，就係因為佢係免費。

sorry冇講清楚
我原本budget係5000上下,有反mon有touch screen同藍牙wifi連手機
因為都諗住會認真研究下影相,重少少又唔太大問題既,不過如果細d輕d有冇咩推介?
因為原本都仲有考慮fujifilm既無反xt100既,但係第一部機好似nikon單反穩陣d

諗住認真研究下就勸你攻頂

其實成日都咁講，如果係決定認真玩，aspc真係好唔抵，不過5k budget就真係無咩好揀

The Nikon Z6/Z7 have many similarities to the Sony's 7 series
The new Z-mount is almost as large as medium format mount for some 6x6 SLR cameras
Handling and ergonomics are perfect
The Nikon Z6 and Nikon Z7 have exactly the same body and use the same battery
The EVF is fixed
There are no scene modes
There is a green AUTO mode as well as PSAM and 3 user settings
Both 24-70 f/4 and 50 f/1.8 lenses have a very fast AF, on the test images there were some signs of vignetting when shooting wide open

lightroom cc(老正

2手d800，真係5000有交易

但係而家見到嘅lightroom cc係咪要比月費或年費再冇單獨買斷果種?
成日覺得佢好似好唔抵咁，所以一直都冇買佢

上次去星際有條友啲要求好鬼奇怪，又要金屬機身又要全片幅，但係又唔想買D800

純lightroom的話可以買舊版，因為無咩新功能係有實際用途，新機型的raw最多轉tif/dng隊入lr，問題完全唔大
利申用緊cloud全套，因為有玩埋movie果邊

但舊版唔係唔再更新camera raw咩

LEICA

又多咗條片

Adaptor 好似好細 有d睇頭

幾條片有啲景仲要係香港黎

支500/5.6冇人理

出未呀屌

等600啦

十一月前出plz

以後仲會唔會出F mount 新鏡

搵支2手有保200.-500頂住先

九至十月唔係香港

Nikon 1 個adaptar 都好細
不過轉接 Af

笑咗 罪大買起曬DPReview 既廣告 有冇咁驚

有adaptar = 鏡群已齊

N1個轉插算好大架喎(尤其相對於1系body厚度)
本身要加到F mount flange，再多多少少因為佢強制tripod mount響底
其實個2.7x crop真係算好玩，我插隻V1去小黑+1.4TC係 = 手持756mm可AF

響Z系個轉插角色唔同左，因為仲係FF應該crop factor 1:1所以只係flange shift，本身支鏡響FF DSLR係咩樣插去Z mount都係俾番嗰個樣

如果af速度慢，長遠都係迫人轉
又，希望個af支援副廠鏡同冇鏡身摩打的鏡

新機新mount 當然要新鏡
舊鏡實閹咁d function

生意佬

無反by definition要依靠主sensor做AF因為根本無獨立AF module (單反用副反光鏡射去機底個AF module)
咁意味住原裝既Z mount要用主sensor做AF sensing
而如無意外機身係無摩打，用contact叫支鏡自己轉 (又或者摩打會擺響Z>F mount?)

anyway，用舊鏡/其他廠鏡佢應該唔會突破到一般無反個做法，多數係無AF不過有AE

佢做得出應該設計好唔會慢掛, 如果唔係點吸引人入

sony相機狗都唔屌

同問

罪大之前話會繼續出

樓上答左啦
單反鏡 designed for off sensor AF(ultra sonic motor)
無反鏡designed for on sensor AF(stepping motor)

係支鏡本身原生設計，同adaptar 無關

有實機圖了

加多兩支鏡1.8 定焦

review

fake 既好似 sor自

狗也不屌

麻麻地

隔離Sony a7用家碌過
好羨慕一出就有35.8
如果真係細細支就正

支656 出到時加個TC 20E
到時有1200 f8?

f11

持觀望態度
到有評測出現先能定成功或失敗
一直都想轉全片幅無反，都唔想用sony，所以到幾期待C/N出全片幅無反，至少唔比sony壟斷先，大家又多個選擇，消費者得益

外觀我覺得冇問題 感覺上似一部Giugiaro風格既XH-1
AF-on 同joy-stick 大細同擺位啱啱好
希望其中一部可以真係pro-grade啦

好似A7系列

幾靚仔 我覺得好睇過罪大

ok啦我都接受到
希望出得好好睇睇, 等我可以賣左部SONY佢

自己覺得個viewfinder好奇怪 圓菇碌咁

等賣sony x2

其實個樣都預咗係差唔多 重點都係睇佢定位同定價

睇d 制都唔似pro grade 啦

感覺就好似縮小版D750

有時係啲nikon 群組度，久唔久就會有人話冇自家製cmos會輸蝕

不過真係用我諗都會等佢出第二代先
唔想第一水做白老鼠

如果得sony一間肯幫手做就係既，但如果有其他廠例如towerjazz都做就唔同講法，同埋高端果d nikon只係交比人整佢自己有份設計

好似兩部都係專業機種，只不過z7係走高像素路線

諗返起nikon 弱勢嗰陣成日比其他廠嘅死忠取笑

最記得就係2007年前有個謬論就係話，F接環出唔到全片幅

D200出嗰陣又比人哋笑三年磨一劍，又諷刺地滑$2000就會買㗎啦。

到而家又話乜嘢，冇自家CMOS 始終係差啲之類

希望快啲有貨賣同夠貨賣

唔好好似sony D 鏡咁on9 仲要比炒就好

A7iii?

普通消費者就係咁㗎啦 上網比較下specs就以為自己係工程師
Sensor 論呢d on9 算吧啦

好撚似A7
即刻冇左興趣

點解個個都話似A7?
我覺得唔似喎，Nikon部機圓潤好多，握手位都大，應該幾好揸手，A7四四方方，啲制嘅擺位基本上跟番Nikon 傳統

第一眼望落去個感覺係好似A7
可能full frame mirrorless係咁設計？我唔識

用過Sony A7系列幾年
頂唔順影出黎個種顏色賣撚左，張張相都好似食左屎咁

一見到而家部Z6,Z7咁撚似部A7
即刻諗番起d屎色相
好想嘔反晒胃
冇晒興趣

Z6我估15000+-
Z7我估25000+-

其實a7iii同riii已經冇咁鴨屎色
不過fix得黎今年N同C都終於出無反FF

隔離富士，見到Nikon出無反有少少心郁
sony個操作介面又 ，但N記的鏡頭支支都幾重皮

RRR

其實色已經好左好多(用緊RRR); 頂唔順佢D鏡的quality 多D....好多支都有問題, 平就話者
貴至GM都有問題點買呀

sony a7 series咁賣得
最大主因係可以用到好多mount既鏡頭
sony鏡群＝垃圾
我用a7個陣都係用leica zeiss
自家sony一支都冇用過

我自己就等賣A7ii
個時買機目的都係想有部細D既可以一大一細咁去旅行用
鏡既話其實我只有FE55一支係SONY, 其他都唔係用SONY

買過3支Sony e mount, 用左一排就放返走

非恥笑 其實我成日覺得早出RRR既人好慘 未夠一年街價就平左300-400美金 跟手又出部7III相殺 放二手應該幾痛苦

等C/N 出完FF 無反，再跌d就買RIII

所以咪話SONY相機照出電子垃圾
睇下部RX100
一年一部
一部貴過一部

搞到我都想轉會
睇下N記包膠如何
sony自家鏡太貴同埋qc成日有問題
用副廠bigma又大碌
利申用緊A7iii

不要再說了...

隻mount都有料

Nikon Z-to-F lens adapter: it will be equipped with its own nonrotatable tripod socket (similar to the Nikon 1 FT1 lens adapter) and electro-motor in order to mechanically operate aperture lever via CPU signals

轉插內有摩打，姐係non-G AF-S同AF-D都可以AF

屌拿星，我太興奮連句野都無睇清楚
個摩只係用黎頂起支光圈桿收光圈...

就咁睇落NZ個操控應該好過晒現在的sony a同fuji x
右上個dial唔知係咪有埋ink display可以出不同setting畫面

最緊要係部機加mount 總重量係幾多先係重點

The Weight of Nikon D850 is 1015 g (2.24 lb / 35.80 oz) including the battery.

d750 with battery 755 g (1.7 lb.)

Sony a7 27.1 oz (769 g) includes batteries

若果可以減到 600g
會考慮入

咁買返單反算

D850 原裝直倒
係唔係買埋D5 電同差電 先得
成套野幾銀？

AF都冇？FT1都有AF喎

用AFS鏡

AF-S實得既，係舊果d冇摩打既AF/AF-D唔得姐

FT1都係無摩打仔/桿
AF到既鏡都係鏡內摩，經轉插contact由body拎電/溝通
而且只可以用中間一點，無得移點無area無track
我預呢隻Z轉插會有差唔多限制

ft1最後update可以郁粒點

唔使，除非你真係需要個連拍再快啲，先至需要買EN-EL18a

仲期待佢好似Df咁型 有啲失望

Nikon都係行穩重專業路線，文青型格留返畀fujifilm Olympus

成套買好撚貴, 最貴同唔抵係叉18a個叉機, 除非你本身已經有D5

Df真係用上手我直程想掉落地，個control完全係障礙黎，得個樣吸引人

老老實實，自從有AF/AE仲要影digital negative之後根本個body多左好多野要你控制/你想控制
本身ergonomics方面Nikon其實已經響full body嗰面perfect左
出廉價APS-C機或者出N1/Z系細機時候，係選擇閹走邊d control
Df個approach只係為懷舊而懷舊

我都覺得係
最遲先可能update佢

Nikon DL就醒目呢
Fan屎 打完一輪J, 再接埋成條line

Z6
如果係12FPS Mechanical shutter

唔多信，除非佢想頂死部d5

呢樣流出果樣又流出 聽日發佈會冇曬surprise

聽日宣佈結束單反業務

咁多流出
部機會唔會係made in china？

我寧願佢係泰國製造

仲要等多十幾個鐘頭先知，如果係真嘅話咁我就唔買850

動態果部iso51200封頂

仲要睇埋舊電

電池、用XQD或SD卡、雙卡還是單卡

而家差呢三樣野未知

電唔使望，無可能同單反有得比，ovf有絕對的優勢
比較想睇下對焦追焦會唔會貼近A9

就算係都冇咁快，停止生產菲林單鏡都仲有可能

菲林機名單得返F6同FM10係未停產，canon已經停產左菲林機

單咭就含得撚 好學唔學學canon

A73同a72都差好遠， 有a73咁就

貼近a9 即係打殘d5
諗都諗到啦

點會一黎就出部a9級

其實我有D唔係好明點解話會打殘自己
NIKON出部類似咁既機
就算D人唔買D5 都會揀你部MIRRORLESS FF, D錢都係袋番入NIKON袋
總好過俾對家SONY搶走你D客掛?

個人估z6/z7都係sd/cf 卡
xqd用pcie 好食電+熱，有用光d5瘋狂連拍就知咩事

上面個spec iso 100-51200應該係原生iso，就咁睇係同a7iii一樣
以nikon優良傳統應該DR都唔錯，呢兩部做landscape都應該唔會差

問題係連續對焦，電池，鏡頭都難講
無反對焦點真係純粹堆數量，就咁睇係爭啲，不過software 調較都好緊要
電池...睇個grip咁大應該有位可以塞電池，a73粒電真係貼住個grip嚟整
鏡頭真係最大問題，的確F Mount好多鏡頭，但新2470/2.8唔多掂，70200/2.8貴，Wide angle基本冇(唔計副廠，冇人知佢點support)

點都好啦 nikon加油啦，最好快啲唔好比sony揸春袋
幫手拉下人轉無反>副廠出多啲鏡頭>打救sony用家 Sony GM鏡真係好靚但真係好撚貴

F mount 70-200用返上一代就得，我覺得成像同速度已經好屈機
24-70反而唔知點解一出唔出2.8，依家變左3支都係窮人鏡，但個body又不見得會好平

Z6得一個card slot

xqd 又要燒錢

Z6 video spec rumor
FullHD 120p, 4K UHD 30p Video, N-LOG profile (4: 2: 2 10-bit HDMI output), focus peaking, Zebra

幾時有平既XQD

新機最後大家都係關心粒cmos係咪sony整

跟住有啲其他廠死忠又會話「又比Sony抓住春袋啦」

大丈夫能屈能伸

又食XQD

尤其係Canon死忠成日攞呢個笑nikon，但係佢哋自己都唔知 canon部份sensor都係向Sony買

嗰啲乜嘢sensor論根本企不住陣腳

Nikon Z7, 24-70mm and 35mm to ship in late September
50mm lens to ship in late October
Nikon Z6 to ship in late November
Nikkor 500mm f/5.6 PF lens to ship on September 14

In addition: Nikon genuine XQD memory cards (MC-XQ64G, MC-XQ120G) priced 17,820 yen for 64 GB and 29,160 yen for 120 GB

The one slot XQD memory card is not that bad because I was told that you can either use 1x XQD card or 1x CF Express card or 2x SD cards. I do not have any other details or how exactly this is implemented (adapter?). Stay tuned...

來了來了

係咪淨係得我關心個FTZ adaptor有冇內置AF motor for AF-D鏡？

冇呀，圖都出埋，得電子接點，當然我期望佢之後出多個有摩打的版本(手上有d鏡有ai鏡

可以直插舊閃喎

嘩3D條片好好J

58mm f0.95 ?!

成四皮野

暫時得背面圖咋喎，要睇個apdator正面先知

其實型過A7

好似幾好J喎
不過四十幾萬YEN

應該Z7?? Z6幾錢??

屌堆slide太快

單反有冇減價先

27萬yen

我miss左直度
同埋control ring嗰兩個slide

control ring好似係響鏡頭，同黎校ISO etc

好貴

香港嘅話我諗又會貴啲

好sony鏡 feel

咁又真係貴左D

支0.95真係軍備競賽 冇實用價值 大到on9 一定同sigma支105一樣重到要落腳影

有香港背景 sample 相

我就冇乜所謂，原本我都諗住兩萬幾買850

而家要再考慮一下先

貴過A9

kit set？如果係，同A7iii差唔多
唔知 35.8幾重呢

係出50mm f1.2
唔係0.95
咁都好d

2020

屌，好清楚show晒轉插兩面嗰個slide佢zoom out去條友度

新機新mount 點會平
對下仲有單反line

CONTROL RING
can smoothly change aperture & ISO & focus change

賣成萬9同3萬

有機身五軸防震

堆價錢好明顯係last minute決定，slide都無整

50 1.8都賣8萬yen

破產

貓蛇果然係nikon卧底

講SPEC 真係好無敵
但應該好少人會買

等多幾代同埋副廠鏡

補圖
鏡頭focus ring響AF時會用做光圈/ISO ring
呢樣野拍片會好好用

btw好想佢加番金圈

agger 依家冇嚟貴氣

似係focus by wire鏡 先做到

hands on

好想知佢拍片af

咁呢個一定
AF-S系既鏡個barrel同drive係分開，唔係100%時間連動，應該無任何方法report俾body知實際上個ring係扭左去邊

黎緊去日本
希望yodobashi bic cam有得玩

之前有人會屌鳩focus by wire 無手感

官網出左詳細spec同解說
略略睇左拍片果part
rumors提過果d唔講
-4k full sensor readout
-有個叫afc mode方便對焦合焦
-鏡頭個ring可以轉做控制光圈/曝光補償
-4k片144mbps

窮撚都係等canon發怖埋先再諗sony 定canon, nikon 太貴了

唔覺得canon會平

canon又幾時 ？

支 5856 成3皮五

到Canon出果陣，價錢可能都係差不多

堅窮就用電話算啦

大家都想知，FTZ轉接環對F接環鏡頭的支援列表

有提及，超過1300g的鏡頭一定要扶著鏡頭本體來使用

有N-log 同4 2 2 10bit
但個價

呢條友canon打手嚟 好耐冇睇

都係要插recorder

DL番個PDF慢慢睇各種資訊

Z7個價幫唔落喎

有需要呢d野既用家唔會覺部野貴
Z6同a7s比其實算同ballpark

n log唔使，10bit唔算常用la

完全係sony平價鏡頭個樣

呢粒電除了可以給Z7/Z6用之外，都有好多部機都用到，唔駛再買多幾粒電了

見到有V1不過無D800笑左
(我衣家就係D500 D800 V1三部咁啱可以一齊share電)

我屌又睇錯野，原來有

用USB-C插落部機度直接用機身充電，不過列明要裝EL15b先會充到電

上面果個係日本用的，不排除可能會有其他制式插頭的版本

我用d750 d7200都係咁話 真係好方便
另外副廠ravpower都唔差 300兩舊電連叉機
用咗兩年都仲係咁長氣

如果有跟足type-C spec的話，咁係唔需要夾/特登搵火牛
可以用3rd party火牛、hub、腦、尿袋 etc
咁對long trip/大job係非常有用

老老實實可以考慮返D850, 尤其手頭上有F MOUNT鏡
個價真係有D難接受

Ravpower我覺得係副廠計最正 最平又襟用

The NIKKOR Z 58mm f/0.95 S Noct that Nikon is currently developing will be a large aperture, standard 58 mm prime focal-length, the fastest lens in Nikon's history*, manual-focus lens positioned at the very top of the S-Line. It will symbolize the Nikon Z mount system's new dimension in optical performance.

手動wor

輕便啲

我頭先見到都打左個突
直程唔信，去搵多幾個sources先確定...

咁撚大支無AF咁究竟係為咩

on9? 0.95 手動?

有無話幾時係市面上賣

呢條光頭鬼佬雖然傻傻地，不過佢多數片屌柒或者狂讚Nikon我都好同意
今次都屌到上天

一早有呢個念頭
Z6 + 起步套餐同一兩支鏡個價已經同D850一樣
Z7直程過晒
如果考慮埋避開rev A產品鑊氣，等鏡群/配件成熟，初代firmware問題等等
呢幾個月買D850絕對係更清醒既做法
不過兩者個大細同重量分別真係好大，要睇個用家需要d咩

你on9

Video AF 勁咗咁多 有d難以置信
等出Z6

有冇片睇？

真係除非你好想要輕D細D, 如果唔係一定GO FOR D850

同iPhone一樣，真係要睇到實物先決定到

上面有人話xqd有adapter轉返兩張SD係咪真? 咁貴嘅機用單卡 點夠穩陣出job

儲錢買

310shot 電量 15min 拍片 Nikon 工程師訓醒未

可以安心繼續用單反😁

D850 冇買錯

迫你買grip

自動唔好得好多

d850個價有望回升

手動先恐怖 出job前一晚打咗丁批相就係咁先

去含撚啦貓蛇
a7s新出嗰時我第一個拍片session就已經奶jelly，因為要擺上dolly去pan
結果嗰幾個shot焗用crop mode先減少個效果，post要搞多好多野
特登買隻FF 4k sensor番黎，不過用唔晒個sensor...

哎呀唔好意思，唔記得左講做真job實戰你搭唔到嘴添

未必淨係因為輕細既
可以係因為想要electronic shutter
可以係想砌專業拍片rig
而同時間手上已經有F mount鏡群的話
Z7/6已經好過晒其他Nikon機

有都唔大意義
因為個adapter本身出事既factor會抵消番你用雙卡炒一張既機會
而且XQD / 或者第二時CFast成個point就係獨立controller，鑊氣少過就咁一塊flash既SD卡好多

無雙slot真係一大敗筆，對pro workflow可能係deal breaker

如果係真就真係

不嬲ML 既電量係咁上下
要大電量一定係加GRIP

人地罪大都做到700張啦 🤦🏽‍♂️
得個大mount 吸引到我

衣家用type-C起碼仲有個option係插線由衫袋擺尿袋長拎電既

話唔係咁講嘅 罪大無反做咗咁多年 技術肯定成熟啲

快門線先可以用得返

出得JOB 真係預左用GRIP / 長插外置電架啦
講DEFAULT 張數無咩意思, 比夠你同罪大一樣700張
咪又係唔夠用

反而無雙插CARD 真係有D攪笑

XQD 無雙CARD

因為你一張都買唔起

個adapter有冇對焦摩打

無

用呢部機唔會用返 D 鏡呀?

仲有一部份AF-D神枱鏡係未有新版，例如105 DC
而且AF-D多數細身唔少，主打輕便既無反其實應該夾

支85D50D跟咗我好多年 不過算喇冇所謂
用緊d750 對Z6幾有興趣 唔知香港定幾錢

點解唔係128

85D 50D 應付唔到啦
雙機吧啦

解像度未必應付到
用埋NIKON ROADMAP 黎緊好多Z鏡會出

成張山寨卡咁

所謂技術就係舊電大一倍

Nikon Z 全幅無反靈魂之瞳！三年內擬定有 12 支鏡頭參見！
發表於 2018 年 8 月 23 日 • 鏡頭新聞

文：Stephen

望穿秋水，Nikon Z 系列全片幅無反相機終於面世，不過作為一個全新的系統，Nikon 絕不可能叫大家選購 FTZ 轉接環作罷！故此，Nikon 在今日亦一口氣發表 3 支 NIKKOR Z 系列鏡頭，可是今次用來打頭陣的先峰之「牌面」和「入光量」亦較細，小編估計是廠方希望以中階級數的鏡頭來壓低新系統的入手成本所致，不然若以高階的 Z7 機身再配上頂級 24-70mm f/2.8 標準變焦鏡，動輒逾 4 至 5 萬港元的「上車價」又難免會令人「停一停，諗一諗」。

定海神針：NIKKOR Z 24-70mm f/4 S
首支帶來的標準變焦鏡就有 NIKKOR Z 24-70mm f/4 S 中階鏡，雖則此鏡用上恆定光圈設計，但是外觀上卻帶點「入門」，花巧的「點綴」不多，比較明顯的是在鏡側設有一個「黑底銀字」的 "NIKKOR S" 牌匾。NIKKOR Z 24-70mm f/4 S 並非用上固定鏡長設計，而伸縮式鏡筒竟然用上兩節式設計，在 24-70mm 這類鏡頭較為鮮見，即使過往單反 NIKKOR 鏡頭，兩節式鏡筒亦大多在 24-120mm f/4 或一般高倍變焦鏡頭才出現，個人覺得外表未算十分「靚仔」。

當然，鏡頭的內涵永遠是最實際，NIKKOR Z 24-70mm f/4 S 用上 11 組 14 片光學設計，當中包括 1 片非球面 ED 低色散鏡片及 3 片非球面鏡片，而所有鏡片已用上頂級的納米結晶塗層，前組鏡片亦設有氟塗層來減少沾上指模和油脂，結合防滴防塵的鏡身設計，規格算是有點吸引。另外，新鏡的最近對焦距離為 0.3 米，在 70mm 焦距時的放大率為 0.3X，近拍力算是不錯。NIKKOR Z 24-70mm f/4 S 將於 9 月 27 日於美國發售，建議售價為 US$999.95（折合約 HK$7,800）。

規定焦？NIKKOR Z 35mm f/1.8 S、NIKKOR Z 50mm f/1.8 S
論入光量計，NIKKOR Z 35mm f/1.8 S 及 NIKKOR Z 50mm f/1.8 S 算不上高階級數，不過兩鏡的規格，以至是定價方面，似乎 Nikon 覺得大家不要用過往對「f/1.8 定焦鏡」的有色眼鏡來看待新的鏡頭！兩支定焦鏡不但用上金屬接環，而且更引入防塵防水滴設計和納米結晶塗層，過往在 Nikon 單反的 f/1.4 超大光圈專業定焦鏡才可以看到這些規格。可是高階規格被「黃袍加身」後，兩鏡的價位亦明顯水漲船高，或許在初期反而驅使用家利用 FTZ 轉接環接上現有的 Nikon 單反定焦鏡頭。由於 Nikon Z-mount 的直徑達 55mm，NIKKOR Z 35mm f/1.8 S 及 NIKKOR Z 50mm f/1.8 S 外型和重量上亦顯得比同等入光量的單反鏡為大，NIKKOR Z 50mm f/1.8 S 淨重為 415g，而 NIKKOR Z 35mm f/1.8 S 重 370g，兩鏡同樣用上 62mm 直徑的濾鏡。

NIKKOR Z 35mm f/1.8 S 用上 9 組 11 片光學設計；NIKKOR Z 50mm f/1.8 S 用上 9 組 12 片光學設計，兩鏡亦分別用上 5 片及 4 片的特殊光學鏡片（ED 低色散鏡片及非球面鏡片），而兩鏡的光圈葉片數目同為 9 片，較 NIKKOR Z 24-70mm f/4 S 的 7 片為多，相信在散景的圓潤度，都會以兩支定焦鏡頭優勝。NIKKOR Z 35mm f/1.8 S 於 9 月 27 日在美國發售，建議售價為 US$999.95（折合約 HK$7,800）；至於 NIKKOR Z 50mm f/1.8 S 在美國的上市日期就為 10 月尾，建議售價為 US$599.95（折合約 HK$4,680），算不上是十分抵玩。

f/0.95 之魅力：NIKKOR Z 58mm f/0.95 S NOCT 明年登場
作為一個全新的換鏡機系統，Nikon 今次亦為 Z 系列全片幅無反相機及 NIKKOR Z 系列鏡頭公佈一個美麗的藍圖，讓攝影發燒友得以憧憬系統的可持續性，以及 Nikon 今後能夠完全可以在單反及無反市場站穩陣腳的決心！將成為系列的首支「省靚招牌」之作的 NIKKOR Z 58mm f/0.95 S NOCT，從官方公佈的發相可以看到這支標準鏡頭的外型足以媲美早前 Sigma 推出的中望遠人像鏡頭 105mm f/1.4 DG HSM|Art，因為 NIKKOR Z 58mm f/0.95 S NOCT 鏡身上亦設有三腳架底座，若非鏡頭有「一定份量」，相信 Nikon 亦不會「多此一舉」來維持拍攝時的穩定性。

NIKKOR Z 58mm f/0.95 S NOCT 的鏡身上設有小型的電子距離窗，相信與 Zeiss 的 Batis 系列鏡頭和 Canon EF 70-300mm f/4-5.6 IS USM 的同類型裝置一樣，可以提供像景深尺的資料，而電子距離窗旁邊亦設有一個用黃色幼身草書寫成的 "Noct" 的字樣，標明其「黑夜中大曈」的身份。至於鏡側亦可以看到 L-Fn 鏡頭功能按鈕及 DISP 顯示按鈕，前者相信可以用來協助自定機身的拍攝功能（按：如 Olympus M.ZUIKO PRO 鏡上的 L-Fn 鍵用法一樣），而後者就用來改變電子距離窗的顯示方式。

有傳已經有了「實相」的 NIKKOR Z 58mm f/0.95 S NOCT 將會在明年初正式發表，而直至 2020 年，Nikon 亦已經計劃為 NIKKOR Z 系列鏡頭多加入額外的 8 位新成員，令 Z 系列單反相機在 2021 年之前，將會有 12 支全新設計的 NIKKOR Z 鏡頭可以使用，涵蓋 14-200mm 焦距，亦會有專門的「大三元」f/2.8 系列恆定大光圈變焦鏡頭。

我諗個真正個問題唔係市場需求，而係技術上整一個有摩打既轉插其實係可行
衣家Nikon唔自家出就會難左，3rd party要整的話響software / electric層面要reverse engineer唔少野

如果純以用家角度出發，或者我覺得衣家Ai鏡有AE，而且sensor有3D VR咁已經收貨
插支輕身snap prime真係會一撚流
求其搵一支F mount既餅或者50mm公廁會幾爽

貴過e mount 鏡 😭 唔轉會啦咁

搵sony e mount垃圾同nikon比

e mount鏡垃圾？你確定？

其實可以做，sony做過 (LA EA3/EA4)
係麻撚煩，可能要買兩個adapter

e mount唔垃圾？
人地nikon最出名係光學
sony？alpha單反系列西到唔西
鏡？咪又係埋zeiss堆
我用過sony幾年
以後唔會再用

佢條快門線個頭
咁而家單反果條咪用唔返?

btw純討論
勿罵戰

作段野搵唔到一句解釋e mount 鏡點解垃圾都叫討論

用過咪知囉
點係度講

用緊850睇到Z7個價有d唔開胃
等出左貨觀望一排有無鑊氣先

長鏡加tc再加接環

清坐咗幾多年？

用垃圾就死過垃圾post啦
黎nikon呢邊做乜撚

你以為我用sony?

Z6 同D750既重量差咁少睇黎唔使換住
一係直上Z7

On9

一出部z6 z7就成班sony fans衝入黎
a7系列d狗屎色都用得落
平時食開屎架你地？

弱鳩智
係啦nikon 最叻叻 用nikon 最威威啦小朋友
Lightroom 有冇聽過呀？ 你唔識用定比唔起錢用呀？
申利 唔係用sony

屌 講咁柒多野做乜姐
今晚9點nikon fb真機直播比你睇咪知囉

睇到美國嗰邊嘅定價再對比番香港行貨慣常嘅定價，大約都估到係咩價錢

a7iii拍到710張wo官方數字

lightroom我緊係知啦
用sony必買丫嘛
唔係d相點見得人
執下相用個preset就＝影相靚
我緊係知啦小朋友
你又有幾有錢呀？post個銀行戶口睇下？樓契有冇呀？洗唔洗俾我個d你睇呀小朋友？

利申 唔係用nikon

等第二代

到時接環市場成熟d, 分分中有canon/a mount鏡玩

leica M插nikon已經不是夢

D 鏡唔知有無可能出多個motor 版接環

咁希望Nikon 支Z mount 24-70 F2.8唔好做到馬撚咁大，sony果支GM成82mm

Nikon整M mount adaptor唔驚倒自己米咩
M lens屌打晒佢啲Nikon鏡（好似係。新手唔識嘢）

淘寶一定有

不過要神力環應該要等一等

原來係貓蛇分身 block 得

leica M 唔係人人買得起

二手黎二手去分分鐘有賺

仲有ZM, contax G, Minolta M, VM, LTM

仲有d殺機鏡

聽完佢d on 9 回覆已經block 左, 睇佢d 回覆根本浪費自己青春

a7系列咁賣得個原因係有轉接環可以玩舊鏡/其他廠鏡
nikon轉接環我估都會廠肯出掛？係睇下咩廠出

我兩年前賣支11663 兩萬中有找
而家去到3萬幾

A7 鏡接環有AF, m mount 都有AF

Z7 ae lock = 9fps
5.5 fps full afc
18 張 14bits Raw 就爆buffer

強國實有廠出

要睇破唔破解到
Eos m 夠多人用

你睇下有幾多af 接環

呢個真
不過就算冇AF
有接環出都係好事黎嘅

好似係因為用xqd 應該十秒可以清咗buffer

如果xqd 平少少都諗得過

詳細睇返個spec我覺得Z7只係贏像素
Z6價錢平一截之餘iso高一級，連拍張數多d，低光測光範圍仲多1ev

live 講z7 係made in japan

NP-FW50 (SONY 舊電)
45 x 31 x 18 mm
7.4V 1080 mAh 8Wh
A7II CIPA標準 270張

NP-FZ100 (SONY 新電)
51.7 x 38.7 x 22.7 mm
7.2V 2280 mAh 16.4 Wh
A7III CIPA標準 710張

新電EN-EL15B 未搵到SPEC
用住EN-EL15A 黎比先
不過NIKON話A電渣過B電架

EN-EL15A
55 X 39 X 20 mm
7V 1900 mAh 13.3Wh
Z6 CIPA標準 310張

明顯倒水過SONY

SONY 新電大一倍都係同EL15A一樣大
SONY無反電係好似手機電咁度身訂做,用盡晒電池殼內部空間

EL15A一望就知係夾兩粒標準尺寸既圓形鋰電入去就算
單反耗電低,入面又大把位擺電池
咁就緊係冇問題啦

不過將粒單反電擺入寸金尺土又倒水既無反入面就...

Z6/7 Evf 旁邊有個制
按咗 轉部機入省電mode
平時 Mon 同evf 都熄咗 靠頂塊黑白mon 睇setting
拎上眼睇先著evf

原來個頂mon係咁用，仲諗緊有evf同lcd仲要個頂mon做咩

alpha單反本身就係執Minolta手尾
Sony zeiss不等於zeiss鏡頭係人都知啦，Sony菜除咗2470z垃圾，85.8z比Sony自己85.8打價格戰死就另計（不過85.8z係龍仔，batis系列多數都係龍仔）
Sony 70200純光學真係無咁勁，但1635/2470 f2.8兩支全部都屌打Nikon喎
你話Sony垃圾鏡我淨係知50.8 賣兩三千蚊對焦又屎
PS：話就話Sony單反屎，但人哋無反係用E mount

同埋大家見到fps好高，fps多係多，但要睇埋個buffer同埋raw個bit數
12fps係快，不過幾年前a992都係12fps 但raw + jpeg兩秒就爆buffer

純機械接環的話冇難度
Sony E其實唔係破解，而係Sony自己開放咗個standard俾啲廠用
如果聽朝Nikon公開晒所有接點啲技術資料，幾個月內一定有一堆Ef>Z，leica M>Z+AF 接環出

Z7 ae lock = 9fps
5.5 fps full afc
18 張 14bits Raw 就爆buffer

Nikon z7 raw + jpg 應該 1 秒左右 爆 buffer
改用xqd 清buffer

nikon個加密係咁多間廠中最強

今次Z mount好似都唔會放api出來俾thrid party改,其實佢想咁樣迫人買返nikon鏡但我覺得無反最大優勢係可以通食唔同廠,你鏡群做得好sony canon人都會爭住你d鏡,就好似sigma咁

有冇z6既數據？
xqd不斷chur係好熱+食電
btw照咁睇z7同a7r3有啲分別，r3係半全能（似850），z7真係似studio/landscape嗰啲場景

我以為自己返左去dc屋企

今時今日仲講緊sony廢

DPR話實測1600張

其實Nikon無咩incentive去公開
F mount鏡群齊章程度只有C記可以比較，而兩者立場唔需要講
其他mount既廠出既鏡當中有AF既，絕少響N記自己本身係無同級
又或者無出body既副廠鏡，本身已經有幾個mount選擇
姐係特登整一個AF mount俾呢堆用途都係直接間接收唔同人錢
淨番個好處係俾原本已經成手F mount以外鏡既人一個吸引力

SONY當時就係因為無鏡群響手先要行公開API呢步
事實上都證明係好正確既一步，咁可以好短時間之內確立video/cine嗰面可以插晒旗
因為當時佢可以淨sell個body既可塑性已經夠做，要佢隻FE mount入左屋先

正常，本身cipa rating對無反係唔多公平
或者話cipa rating係for單反設計無諗過無反
我自己a73影足幾個鐘冇熄機都仲有50%電，影左兩千張
就咁睇Nikon新機用到一日應該ok，帶多粒電實無死

條友痴鳩線
講緊sony e mount 佢屌撚到a mount 飛天
九唔答八

唔知新機有無eye focus

得Face detect
唔明點解D850有eye-af但Z7冇

D850有咩 ？

我用緊都係以為得liveview既face detect

D850我試上手，liveview近影人個AF point 識自己去隻眼度
不過對我自己冇乜用 習慣咗用joystick

其實xqd 做 promote 果時都幾平
我年買頭左張 sony g series 128GB 都係1千蚊鬆d
平過買300MB read write 既 SD card

完全唔明 N 咁樣出兩部機為乜
z6 加 mount 重量同 d750 差無幾
電量張數點都打得少過 d750
貴 d750 7000
z7 對 d850 個 spec 係好接近但一樣貴過 d850
除左輕過 d850 同對焦點邊有野可取
更何況拍片一般都手動
個 Z mount 重點就係大光圈
比我老閪都瘋狂出定焦 f1.2 鏡啦
要 2020 先有第一支 f1.2
無反條 line 應該易入口大眾化
好，就算你話係行 pro line 之餘又唔撞 line
論拍片，有乜野我非買你 z6 z7 不可，冇
論拍攝，有乜野吸引到人由 c s 轉 n，冇
到底 nikon 有冇諗過出兩部機係黎做乜

首先係拍片
N記單反拍片...算la都係唔好提
除左對焦仲有好多野，例如log profile，10bit output，唔好忘記850個4k係奄得好緊要
好似我呢d成手nikon鏡但係要去買部pan記的機插返nikon鏡黎拍片其實等左N記無反好耐

然後唔認為應該拎D750同Z6比，Z6紙面上的spec勁好多，講定位最接近我覺得係A7S2，只係傳統nikon人的確唔多著重拍片，佢出呢部機未必咁岩大家胃口

明明有z mount 鏡 點解要加mount 去比較重量
我覺得z7 既定位就好簡單
就係d850 既輕便旅行機 對d 想影相又冇咁神心的人
就好似我咁買左d850
係 for 一個專影相旅行 影天文同風景同極光
但去完好小羅出黎玩
因為實在太重 , 拍拖旅行去下東京的話 都唔係好想帶去
而家出部z 系列
假如 sigma 破解到出到鏡的話
我應該都會賣左d850 換 z6 或 z7

呢度好多相機市場專家，Nikon應該百萬年薪請返去幫手

我部D750已經輕過D850 去三四次旅行已經拎到身心疲憊
我唸下年係出Z6係好時機 順便出埋70200 2.8同85 1.8影下indoor sports 帶去旅行咁

問題係 d750 唔輕過 z6 好多

唔知佢二支2.8天涯會幾重呢

好明顯留一手，過一兩年出z9做旗艦先落返足eye tracking， 雙卡

要換大口mount，可能驚sony好快進入中幅年代

部機價有d網寫美金，有d英鎊⋯⋯邊個岩

有咩問題?

mobile0X寫台幣

加mount唔一定重d, 佢個body 加完mount加多兩粒電都同單反差唔多重，其實已經贏左shutter blackout 同連拍

D5 級機等多幾年無反成熟左都要淡出

會唔會有noct 58/.95 F monut 版？

Z6/ z7 Evf blackout 幾多？

有冇提到？

EVF 如果行電子快門可以係無blackout(Sony a9 計)

上到20FPS

其實尋日無人提過個evf的performance，定係依家evf已經成熟到唔會有delay等等的問題

未有實拍應該未知evf lag有幾多

EVF 如果上到144Hz 同部機processing time夠快要取代ovf只係時間問題

不過底光可能仲係差ovf 少少

以為佢會出休閒機食下另一條水
點知出條A7R A9咁路線既機，連外型都好似...有趣

最緊要Sensor readout 夠快先得

唔會

支58其實MF 做到咁大支係咩玩法

Basic optical math 係要咁大支

想問下用EVF 睇極光構圖果d 會唔會嘜春都睇唔到
我試過用d850 開盡 iso 用1.4 拍片都係得條"光仔"
一定要拍 time lapse
唔知係咪唔識set , 係咪evf 都有呢個問題

根據其他機嘅經驗 影相果陣部機應該推盡iso 再加長埋個exposure time
evf 會好lag 10~15fps
都睇到少少 但當然無ovf 咁好

影開星嘅SONY撚表示

我拎D7000+10-24 F3.5-4.5 OVF 衰過肉眼
吉同一支鏡去SONY A7 縮到15-6夠COVER FF
但EVF係望到較多星點

真低光果陣係EVF好D

不過佢本身個問題同EVF能力無關
拍片最慢個shutter會限響你個video setting spec，25/30 fps的話姐係最慢25/30s，如果唔係唔通佢連續幾frame俾同一個shot你?
要capture弱光唯有用time lapse，再番去post用fps去營造/扮番個motion

理解錯
原來講movie拍片定timelaspe
可以當我無講過

係我明
但要做都要有野突出過 Sony
出黎先有 point
與其係咁不好直接出中幅仲爆
宜家好似為塞住人把口咁而出

唔係呀
佢意思係佢拍片推到盡都睇唔到
所以擔心evf 都睇唔到

佢係知要timelasp 唔可以拍片
但係我唔知佢知唔知點解

應該無事 除非NIKON智障
lock死扮ovf mode

但係EVF show唔晒某d 光譜／光度／ exposure亦係事實，呢樣野應該廿年內都唔會變
OVF起碼同你對眼既能力同步
EVF問題係佢只可以盡量WYSIWYG，應該永遠唔可以100%

你講果d 問題 其實關sensor 事 唔關evf
始終evf 只係塊oled display

OVF起碼同你對眼既能力同步

其實影低光嘢
你會發現人眼好廢
因為人眼lock死refresh rate係1/24同埋唔係好高iso

evf可以成條銀河出到
人眼唔係好清地方唔得

中幅邊個會買呀，望下仲賣緊5萬幾果部富士，一支標準定焦都萬幾

360度對焦環

目前我地既sensor tech係遠遠地勁過display
display就算係枱頭專業cal mon都仲講緊只有10 bit，多數少過1000 nits，少過一蒂contrast ratio，無OLED仲要無true black，仲有色域，唔準既white point... 十萬樣野
擺響相機body個panel同入面個gpu／dsp能力更有限

當然呢d tech會改進，亦都唔算慢(因為手機相關tech帶領)

At todays Z presentation in Tokyo Nikon suggested the new 58mm f/0,95 price will be around $6,000.

無錯，OVF問題就係佢俾你對眼限制佢可以有幾勁
EVF反而係無上限，而且可以根據情況用software/logic形式改變俾d咩人睇
例如你可以想佢整到個view係幫到你影 (例: focus peaking)
又可以叫佢盡量模擬個exposure結果，尤其係個A/S combo同你對眼個spec有好多分別時 (長曝，高gain)

個問題其實係響溝通度
個用家未必明白EVF只係選擇某一個樣俾你睇呢個原則

另一本介紹Z小冊子

講真，部Z同個系統so far好多spec上相關既野我都好失望
不過無可否認d sample相係係有d唔知點講既punch / rendition
堆鏡個MTF圖亦都好理想

個價都係意料中事

隻focus ring要咁肥咁大角度都合理，因為光圈全開個DoF會超撚薄，你會想有好細既前後微調

香港定價一般跟美金定歐/英果邊定價多

我見都差幾遠

唔係佢fans 但爆炸頭呢個hands-on都幾實際

英國有d價可能包埋VAT 冇參考價值 我自己計法係日本街價x0.07 再計個九折 通常都近
Z7應該25000-26000左右
Z6我估17000-18000

我覺得兩睇啦
低光環境 用evf 要推到個sensor 好盡 好多noise
影星會唔會都難睇？
不過影星ovf 就真係睇唔到

上邊位巴打話影極光
Evf 當都無問題啦 我覺得用ovf 會好過evf 少少

唔洗講到咁遠咁科幻嘅
我都唔知點用sensor 同display 比較
上邊講緊 環境基本上唔夠光
iso 要推到51200 同exposure time 加長 evf 先睇到
唔通咁又叫display 遠遠勁過sensor?
都唔可以咁比較
睇返真實個情況啦

多noise好過睇唔到d星響咩位(雖然熟左 見到d星就銀河響邊)(不過星雲就真係lv/evf好d)

同埋對焦你都係要mf放大睇
所以我拎單反都係要lv放到最大慢慢扭

nothing beyond Sony
本身用 nikon 拍野既已經唔多
出左 d850 叫好少少
但有乜野吸引到 d850 跳去 z7
好似冇
仲少個 slot

呢串回覆咁亂係因為我地講緊兩個唔同topic

1) EVF能力(仲有無進步空間)係一件事
2) 適唔適合作為*唯一*既viewfinder係另一件事

「上邊講緊 環境基本上唔夠光
iso 要推到51200 同exposure time 加長 evf 先睇到
唔通咁又叫display 遠遠勁過sensor?」
當然唔係
如果你個A/S/ISO exposure combo明明係應該影到極光(註:影到=sensor見到)，而個EVF俾唔到你，咁明顯係個EVF不及個sensor勁

我上面純粹係針對呢點，去講EVF作為WYSIWYG既sensor exposure preview仲有改進空間
呢一點係同OVF無咩關係，事實上OVF響極光呢個case連比較資格都無

「都唔可以咁比較
睇返真實個情況啦」
你無講錯，係要睇情況
所以現時我仲傾向同DSLR，因為佢同時有OVF同EVF，俾到兩手準備唔同情況
衣家要去比較唔係為比而比，因為無反只有EVF無俾其他alternatives

你概念好似有d 唔岩
事實上 evf 只係一個特別setting 特別處理嘅video read out from sensor 同拍片類似 只係像素低 同加好多filter 同 overlay 上去

而你話sensor 見到 但evf 比唔到 係evf 差
其實中間skip咗好多野 而且唔合理

Evf 都係由sensor 出黎嘅video
唔可能sensor 睇到 evf 睇唔到
而你考慮少咗嘅就係evf 要提供一定嘅fps

例如常見嘅長曝環境
要長曝30秒 iso200 f5.6 先影到
Evf 個fps 有冇可能30秒先update 一次？
無可能嫁嗎
咁係唔係叫evf 差過sensor?
咁講都係完全錯

因為evf 要提供一定fps 嘅live video
所以會有自己一套處理
係咁嘅環境 evf 可能會推個iso25600 開到f2.8 再將fps由平時60 減到25 用黎加長exposure time
最後 你用evf 都會睇到野 只係質素差過正式影好多
但evf 個主要用途就係咁

到底Z6/ Z7電量係點?? 用緊M43想轉FF, 如果電量同A73差唔多就正

Dpreview 話影到過千
佢應該開咗dslr mode 咁影

我響上面個回覆串其實有提過你啱啱講既野，只係無深入去講
提過幾次EVF其實WYSIWYG唔到就係講緊呢個難關
我係明白成個concept，不過討論緊咁大抽visual data出入既system好難吓吓都講清講楚

不過an撚nyway
其實我地根本係同意緊對方，只係文字上有誤會
大家都知道用continous video feed去preview display一個still exposure係有物理同埋感官既限制
或者應該話大家係對EVF個現況有唔同既評價/接受度有落差

官方數字 電量連a7iii一半都無

應該咁講
Evf 係exposure time 上有限制
物理上好難真真正正WYSIWYG
除非你影相永遠都快過1/60

但比OVF 已經有好大改善
EVF 同 SENSOR 根本上同一樣野
無得比較 亦無得話evf 幾時追上sensor

你講到呢度我有另一樣野成日諗
就係其實攝影fundamentally個approach會唔會因為tech既進步而會改變
要expose耐到咁其實大程度係由當年一定要用film negatives而演變出黎
當然響edge case，影星影極光呢d，就算用最先端既天文科技都應該點要時間去曝

但係對一個consumer，個VF要做到WYSIWYG，某程度上係仲重要過exposure既options
所以smartphone就算有呢d能力，你都要搵隻專門攝影app先叫可以control多少少野
如果用stock OS camera app根本大部分人都安於接受廠方安排既全自動feed，而且事實上一般生活snap咁既approach係夠用

去到DSLR / ML呢種專業工具不過又要有ergonomic form factor，就係兩者中間，唔可以無上限咁用位同電去搞個real time visual feedback，不過又要盡量俾一個似exposure既preview俾人睇
所以我覺得「EVF追上sensor」(拿，呢句只係好籠統既概述)，係一個業界會去追求既目標
就好似初代AF出現嗰時，無人會覺得AF可以即時取代幾十年功力既人手MF；不過久而久之AF成熟到一部份頂級攝影師可以完全倚賴佢而唔會compromise佢個作品

Sony個EVF長時間睇真係不了

一直有個問題，evf=超近睇mon?
如果睇得耐就累，做job每日咁睇法其實會唔會盲

Z6
淨機身：1995.95
Z7
淨機身：3399.95

dcfever寫英鎊，ezone寫美金
美金就貼近sony

唔會，出JOB有D位方便好多，影完一張相直接係EVF 睇效果，
唔洗拎上拎落睇MON睇下影成點

Nikon Z 7【ボディ（レンズ別売）】／ミラーレス一眼カメラ
405,000円(税抜)
税込：437,400円

Nikon Z 7【FTZ マウントアダプターキット（レンズ別売）】／ミラーレス一眼カメラ
425,000円(税抜)
税込：459,000円

Nikon Z 6【ボディ（レンズ別売）】／ミラーレス一眼カメラ
252,500円(税抜)
税込：272,700円

Nikon Z 6【FTZ マウントアダプターキット（レンズ別売）】／ミラーレス一眼カメラ
272,500円(税抜)
税込：294,300円

Z7 28.5K
Z6 17.8K

FTZ當kit鏡咁賣都要千四蚊 傻撚左

原來D850已經落去到兩萬二，係近排既事？
睇完Z實測就可以出手了

香港nikon ambassador咁講喎
根本係測嗰個方法特别食電

好期待canon出部咩出黎

但無論行EVF同LCD粒CMOS一樣要continues readout，唔同影相，可有可能係readout個part比較食電，尤其sensor technologt無大改動

冇即時取景緊係唔食電喇

Z7 Battery life (CIPA) 330
A7II Battery Life (CIPA) 350

有用過A7II都知部機倒水咁倒 真係唔好咁大期望
不過有得插住尿袋用都OK喇

Timelapse vs 正常影相

咁快？之前去豐澤佢都係話24,500

22000係扣晒原廠禮品

仲要cash pay

姐係減衣家做promo呢堆野先計出22000?

唔要電唔要2TB唔要現金卷就係

姐係照舊24000-24500
堆野如果用得著其實要晒都ok，粒電350，個2TB大概500-600，加埋1000超市都差唔多兩千

個送直度promo嗰度都可圈可點，正價起碼要3600
300PF要13000
8-15魚眼要8600
如果用得著係好抵，不過兩支鏡都係窄用途系列
另外個直度要用D5電同叉座又係要計

順帶一提兩支鏡要連body一齊買先有直倒送，我都有諗過要埋魚眼不過為直倒買又戇鳩咗啲。。。

直度呢舊膠野淘寶都覺得貴

魚眼減直度個價之後都要5000都仲係好貴
魚眼咁niche又咁唔必需要PQ同AF真係好難justify

反而支300.4PF係有d睇頭，咁輕身又可以插TC14，插去D500=手持630mm
不過又要計，減埋九千幾買支咁用途既鏡都係難justify

btw，啱啱check番先記得其實個D850直度可以食一粒EN-EL15a的，姐係如果唔係必要9fps，可以唔理會D5電/叉座

Nikon confirmed that they will NOT share the lens mount information to third parties as Sony does. This means Sigma, Tamron and Tokina will have to do reverse engineering and autofocus should be therefore slower.

邊度講？

快老化

2018 仲有人問
Evf 入邊有屈光鏡

Dv 出左咁耐，大把人日日用
有冇聽過有人盲左呀

有

但自己就出埋 d 膠鐘玩具鏡出黎

原來Z6同Z7真係Made in Japan
一個月生產二萬部Z7
不銹鋼mount （同D5/D850一樣）

咁Z6 18000蚊左右又真係可以一戰

買

Buffer seemed to be about 20 shots on the Z7 and then a constant (estimated) 2fps as the card cleared in real time with the shutter still held down. This is said to improve significantly once CFexpress cards arrive. Buffer cleared quickly when shutter was release (400mb/s XQD card).

邊寫入邊拍 得返2FPS

據 PetaPixel 報導，CFexpress 堪稱是現時最快的記憶卡，理論上其最高速度可達 8GB/s，而現階段第一代 CFexpress 亦有 2GB/s 及 4GB/s。不過實際上到底又有幾快呢？若以目前 XQD 卡理論理上最高速度為 1GB/s 來比較，即表示 CFexpress 的速度將會快 2 至 8 倍，至於與目前最頂級的 Lexar 3600x CFast 2.0（540 MB/s）來相比，速度則大約快 15 倍左右，大約 32 秒即可塞滿一張 256GB 記憶卡，速度十分驚人。

係咪未有人test個f mount adapter?

於是價錢都貴15倍

機身寫入速度慢，張咭幾快都無用

都唔係既 咁過相入電腦快都有好處

電腦Sata ssd 最快都係～500mb/s

心思思想preorder 於是Z6 尋日又research 咗一陣 分享少少
- Z mount lens 有分較貴既s-line 同普通平價line
- 35.8S同50.8S MTF表現強勁
- UK市場頭幾個月買機包一張XQD, bundle 買機FTZ adapter 約四折 （269GBP > 100GBP)
- Video電量調整至85分鐘

Reference:
(作者話d相係直出JPEG)

但係佢roadmap冇一支鏡唔係s line

好耐無見過NIKON POST有咁熱烈既討論

都正常既 開波一定係導人買新/貴鏡去cover相機既開發成本
平鏡 f-mount AF-S大把貨要清

想問吓用左D850個優惠既人:
張coupon係要買2000蚊野，同埋只可以買Nikon野?
佢有無限你要響邊買? 同埋限期到幾時?

我諗淨係買電同filter都未必砌到2000蚊

係, 一定係要NIKON CS到買野
去到9月2X號好似

如果配Z7, f-mount AF-S 有乜鏡抵買?

OK屌
響CS度買隻閃會唔會仲貴撚過出面一千蚊?
佢應該用官網個MSRP價賣?

CS買野全部係用 "建議零售價"
上次去換電, 問個STAFF有咩好買, 佢自己都笑笑口話其實除左電同FILTER外其他唔抵

認真, 其實真係得CPL, 電, 叉機 呢D野比較有意思
買閃既話出面買應該唔止慳1千

SB-5000
官網HK$4,480
price HK$3,700

EN-EL15A
官網-無價錢
price HK$320

NC - 搵唔到77
CPL - 一隻size都無

屌拿星個優惠8用31日完
coupon換野嗰度咁煩不如等佢下一輪減價

EL15a 賣4百幾蚊
咁講買閃好似慳到幾舊水, 但變左好似夾硬搵野買
老老實實個1000CASH COUPON好難用, 衰D講句買多兩粒電同叉機算

另外上次我買佢有無category睇下有咩賣, 佢話印唔切而家俾唔到我
叫我如果官網無寫價錢就可以打去問

我已經有三個嗰隻叉機，買埋D850有四隻都唔知點用得晒，唔想再要多隻(D800 D500 V1)
電其實都已經有好撚多粒，不過全部係淨EN-EL15無a字尾 (其實分別好似唔大? 官網無list過有咩分別，上網d人鳩估得個嘈字 )

我衣家驚佢下一水定價D850會再減少少，當然唔知有無二千咁多
同埋衣家出左Z我係失望/心諗買都要等下一兩代，所以入手D850係好時機

我自己又唔係話失望, 主要係個價錢接受唔到
加上如無必要都唔想食第一水機(仲要新系列), 所以D850真係入手好時機
不過我唔覺得會跌到2皮野, 頂盡真係22k

最驚佢唔減不止，仲要因為Z系出貨而D850少貨，街價分分鐘會升
其實我唔急換，不過呢d野早買早享受

冇用過Z7 答你唔到喎師兄
我只對Z7有性趣 始終24MP對鏡頭既要求冇咁大

只對Z6有性趣

Z6個價合理好多
同埋唔係印海報做廣告24mp我覺得已經幾夠用，仲要個spec除左輸像素冇乜其他野輸

有大MP就可以有多d crop既空間，呢樣野由D800開始已經有人做
只不過要等D850先因為AF夠快而sports / wildlife會認真考慮
Z7 vs Z6另一個分別係AF點數目
同埋我估到實機出爐會再有多d分野

問心，兩部個MSRP價都係唔抵，只係Z6易入口d
我衣家個「策略」係入手單反時代完全體D850封尾門先
再往後一兩年睇吓Z系柒到幾時先會出一部似樣既，因為衣家太過實驗品feel
SONY都用左三代先出到A7iii / A7Riii，以至出A9
另外Z mount雖然好大potential，不過一日未有鏡群，一日都係鳩up中
純粹為插左手上既F mount鏡，現時最好選擇仍然係D850

都岩嘅
始終z 機嘅能力 同z 鏡去到咩質素
都要2020先清楚 咁急跳入去都無用
但怕到時d850唔值錢姐

有陣時拎24-70 又唔夠長
到換左小黑又tele得濟

同意Z6Z7應該實際分野大 差成一萬蚊 應該唔止sensor唔一樣
個人好期待S-Line鏡 大Mount折射少 暫時見到d直出相邊位wide open都好sharp
Rendering 好明顯同以前唔同 有種好Modern既感覺
會出Z6/7都只係因為佢d鏡

有進步, 加油